\section{DYNAMISCH VENSTER}%
\label{sec:Dynamic Window}
Een dynamisch venster is een type gepartitioneerd venster~\cite{generic_window_sem}.
Wij definiëren het als een groep subvensters, die hun grootte dynamisch aanpassen volgens de kenmerken 
van de gegevensstroom. Het groepeert de binnenkomende stromen eerst in verschillende partities, volgens 
de \emph{key} attribuutwaarde van de records. Vervolgens worden deze gegroepeerde records toegewezen 
aan individuele subvensters. Deze subvensters passen hun eigen grootte onafhankelijk van elkaar aan 
bij elke update-cyclus. Bovendien zullen de subvensters onafhankelijk van elkaar zijn, zodat 
dat de stroomsnelheid lokaal is voor de attribuutwaarde waarvoor elk subvenster verantwoordelijk is. 

\subsection{Dynamische vensterverbinding}
\label{sub:Dynamic window join}

Het gebruikte join-algoritme is een variant van Symmetric Hash Join~\cite{symmetric_hash_join}. 
De subvensters zelf werken als een hashtabel, die records bevat met een 
specifieke \emph{sleutel} --- aangezien ze \emph{gepartitioneerd} zijn. 
De records worden samengevoegd door de relevante stroom af te tasten en het 
resultaat te genereren. 


\subsection{Dynamisch venster-algoritme}%
\label{sub:Dynamic window algorithm}
Voor elk subvenster worden de volgende configuratieparameters 
voorzien: 

\begin{itemize}
    \item $\Delta n$: het \textbf{initiële} tijdsinterval voor de volgende ontruimingstrigger. 
    \item $\epsilon_u$: de bovengrensdrempel voor de totale kosten metriek.
    \item $\epsilon_l$: de ondergrens voor de totale-kostenmethode. 
    \item $U$: de bovengrens voor de venstergrootte. 
    \item $L$: de ondergrens voor de venstergrootte. 
\end{itemize}

Aangezien wij de join operator implementeren, wordt de trigger-event afgevuurd wanneer de huidige record 
$r_c$ binnenkomt, en de symmetrische hash join wordt uitgevoerd. We duiden het huidige venster aan als 
$W$ met de grootte als $|W|$. De stromen worden aangeduid als $S_P$ en $S_C$ met 
de overeenkomstige toestanden $List_P$ en $List_C$, voor respectievelijk de ouder- en 
de kindstroom. De toestanden bevatten de records van hun 
respectievelijke streams in de subvensters.

De ontruimingstrigger wordt afgevuurd telkens wanneer het huidige watermerk 
$w \ge |W| + \Delta n$. Bij elke ontruimingstrigger berekenen we
de kosten voor elke staat van €71$List_P$ en $List_C$, die de records van $S_P$ en $S_C$ bevatten
respectievelijk. De kosten voor €17 €, idem voor €18 €. 
De totale kosten bedragen $m = cost(List_P) + cost(List_C)$ en worden getoetst aan de drempels $\epsilon_l$ en $\epsilon_u$. Indien $\epsilon_l \le m \le \epsilon_u$, 
$\Delta n$ blijft het gelijk, anders wordt het dienovereenkomstig aangepast. Dit zorgt voor enige stabiliteit 
in de venstergrootte door dezelfde grootte te behouden als de kosten binnen de drempels liggen. 
Hoe hoger $m$, hoe hoger de stroomsnelheid. Het subvenster moet dus vaak worden 
worden uitgezet en $\Delta n$ worden verlaagd om het geheugengebruik te verminderen. Er is ook een limiet op de 
minimum en maximum venstergrootte, respectievelijk $L$ en $U$, om ervoor te zorgen dat de venstergrootte 
grootte $\Delta n$ niet oneindig in grootte blijft groeien of krimpen in een worst-casescenario. 
De grootte van de lijsttoestanden 
worden ook geactualiseerd overeenkomstig $Size(List_P) = Size(List_P) * cost(List_P) + 0.5$.
Hetzelfde geldt voor €30. 
Het dynamische venster handhaaft dus een 
ideale grootte door $\Delta n, Size(List_P)$ en $Size(List_C)$ aan te passen aan 
de stroomsnelheid. De pseudocode voor het uitzettingsalgoritme wordt gepresenteerd in Algoritme~\ref{alg:dynamic_eviction}.

Dit algoritme voor het dynamische venster is een aanpassing van VC-TWindow~\cite{vctw_join} met 
verbeteringen voor stabiliteit in de venstergrootte, duidelijkheid in de voor updates gebruikte metriek, en lokalisatie 
van de bijwerking van de venstergrootte voor elk subvenster.  

\begin{algorithm}[htbp]
    \DontPrintSemicolon
    \KwData{$\Delta n, \epsilon_u, \epsilon_l, U, L, List_P, List_C, S_P, S_C$}

    $cost(List_P) = |S_P| / Size(List_P)$      
    
    $cost(List_C) = |S_C| / Size(List_C)$     


    totale kosten $ m = cost(List_P) + cost(List_C)$  
  
    \If{$m > \epsilon_u$} 
    {
    
        $\Delta n = \Delta n / 2 $ 
        
        $Size(List_P) = Size(List_P) * (cost(List_P) + 0.5)$  

        $Size(List_C) = Size(List_C) * (cost(List_C) + 0.5)$  
    }
    \ElseIf{$m < \epsilon_l$}
    {
   
        $\Delta n = \Delta n * 2$ 

        $Size(List_P) = Size(List_P) * (cost(List_P) + 0.5)$  

        $Size(List_C) = Size(List_C) * (cost(List_C) + 0.5)$  
    }

    beide schoonmaken $List_C \text{ and } List_P$
    \caption{Dynamisch raam $onEviction$ routine}
    \label{alg:dynamic_eviction}
\end{algorithm}



